\section{Approximationsschema}

\begin{frame}[t]{PTAS und FPTAS}
    \begin{definition}[Approximationsschema]
        Ein Approximationsschema für ein Optimierungsproblem \(\Pi\) ist eine \kgreen{Familie} von Algorithmen
        \(\set{\mathcal{A}_\epsilon \mid \epsilon > 0}\), so dass für alle \(\epsilon > 0\) gilt:
        \begin{enumerate}
            \item Es ist immer \(\mathcal{R}_{\mathcal{A}_\epsilon}\).
            \item Die Laufzeit von \(\mathcal{A}_\epsilon\) ist polynomial in
            \begin{itemize}
                \item \(\abs{I}\), dann nennen wir \(\mathcal{A}_\epsilon\) ein PTAS.
                \item \(\abs{I}\) und \(\frac{1}{\epsilon}\), dann nennen wir  \(\mathcal{A}_\epsilon\) ein FPTAS.
            \end{itemize}
        \end{enumerate}
    \end{definition}

    (F)PTAS erlauben also folgende Laufzeiten:
    \begin{table}
        \begin{tabular}{llllc}
            AG              & 2-Approx          & 1.5-Approx        & 1.25-Approx       & \dots  \\
            Laufzeit PTAS   & \(\mathcal{O}(n)\)    & \(\mathcal{O}(n^2)\)  & \(\mathcal{O}(n^4)\)  & \dots \\
            Laufzeit FPTAS  & \(\mathcal{O}(n)\)    & \(\mathcal{O}(n)\)    & \(\mathcal{O}(n)\)    &  \dots \\
        \end{tabular}
    \end{table}
\end{frame}

\section{Eine kleine Weihnachtsexkursion}

\begin{frame}[t]{Der Weihnachtsmann auf Weltreise}
    \begin{columns}
        \begin{column}{.5\textwidth}            
            Wie jedes Jahr muss der Weihnachtsmann auch dieses Jahr wieder seine Route um die Welt planen. Mit der immer weiter wachsenden Weltbevölkerung
            kommt aber auch sein Supercomputer ARKTIS\footnotemark[1] an sein Limit. Gemeinsam mit dem 
            Mathematiker Christofides entwickelte er deshalb einen Algorithmus, der die Spezialform Metric TSP des Travelling Salesman in polynomieller Laufzeit
            gelöst hat.
                \end{column}
        \begin{column}{.3\textwidth}
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../figures/ruthe_weihnachtsmann.jpg}
                \vspace{-6pt}
                \begin{center}
                    \small \url{https://ruthe.de/cartoon/2784/}
                \end{center}
            \end{figure}
        \end{column}
    \end{columns}
    \footnotetext[1]{Artifically Reinforced KlusTer of Independent Systems}
\end{frame}